又出軌... 西環電車出軌翻側 司機受傷

西環凌晨發生電車翻側意外，一輛開往屈地街車廠的電車，行經一個右彎位時突告出軌，衝向左邊行人路，撞毀鐵欄、路牌及石柱，然後向右翻側，橫亘西行兩條行車線及行人路上。司機由途人協助救出，送院救治。警方及電車公司調查意外原因。

現場德輔道西418號對開，凌晨零時，一輛西行往屈地街車廠的電車，車上已沒有乘客，幸當時沒有行人及車輛經過，否則後果嚴重。現場路上遺下20多米長刮花痕迹。

目擊者稱，聽到隆然巨響，赫見電車翻側，司機一度被困，多名途人衝前協助將他救出，他腳部受傷送院，大批消防員到場救援。警方封鎖現場德輔道西調查。

1904年通車至今共發生3宗罕見電車翻側事故，1964年4月，一輛電車在金鐘道轉一個急彎時出軌，撞向西行線另一輛電車後翻側，釀1死59傷。1983年10月，一輛電車在筲箕灣道近愛秩序灣道與一輛混凝土車相撞，兩車齊齊翻側，造成29人受傷，2017年4月6日，一輛電車在中環輔道中匯豐銀行總行對開彎位出軌，右車頭猛撼東行線的電車站，繼而向左翻側，造成14人受傷。

香港交通意外真係好鐘意一不離二..... 電車都炒....

Molamola

你頭先先起身?

職安